[理性討論] 抗爭者都是自相矛盾？

人民授權

我三番四次強調(不能說是苦口婆心, 因為像我這種「廢老」, 講這些話是枉然的), 抗爭要在法律框架之內而行。以衝擊為手段的一代, 對這些話聽不入耳, 他們最強而有力的反駁, 就是這政府不是一人一票選出來的, 法律也沒人民授權(mandate)訂立, 有些人甚至講法律是打壓人民的工具。我寫這一篇主要目的不是要反駁別人的講法, 而是解釋自己強調守法的心路歷程, 另一目的是希望多寫一兩篇, 以免留言積壓, 不寫幾天動輒就有幾百條留言, 看和回應都苦不堪言。留言爭拗難免, 人身攻擊又何苦呢? 大家素不相識, 除了我是真身示人, 其他的人都是符號一個, 猛烈攻擊一個代號、一個矇面俠、一個faceless man又何苦來哉? 我不是叫大家圍爐取暖, 正反意見可發表, 但何必要矇面俠大戰faceless man, 像唐詰柯德大戰風車一樣。有的時候, 從不同觀點看事物, 也未必是互相排斥的, 看法不同也可以共存, 不一定要你死我活。更甚者粗言助興, 以加強說話的力量, 拜托, 標少留言不罵粗的要求並不過份, 希望大家遵守, 高抬貴手, 給大家留一撮淨土。

我這一篇是上一篇講保釋引發。

近年收了不少求助電郵, 大部份都是盜竊案, 寫來的人最大的共通點是希望不留下案底, 以免影響自己或子女的前途。有人申請公務員職位, 到了填寫審核家人背景表格時才像晴天霹靂一樣發現家人曾經犯事留下案底。可能寫給我的人都沒有代表性, 可是, 除非大部份人都不介意自己留下刑事案底的影響, 也不打算移民, 也不打算往外國, 所以不怕在填報個人刑事紀錄時被拒入境。不怕的人就不會寫給我了。按常理絕大部份的人都着緊自己的前途. 不希望刑事案底會帶來任何障礙。如果因暴動或傷人而坐幾年監, 恐怕很多專業職位都不會受聘, 有些國家入境簽證都不會批出, 到時後悔已晚。 如果清楚考慮之後, 理念清晰, 不惜勇武衝擊, 為了抗爭而違法, 後果也不顧了, 也有值不值得採取這手段的問題。

當然有人會覺得這政府不是人民選出來的, 所以法規沒有人民授權, 大義懔然地違反乃天經地義之事。這種想法充滿矛盾, 因為最終這些被告也會在法律體制內抗辯, 爭論法律觀點, 爭論案情事實, 也爭論刑期。這樣做無形中是承認了體制。承認了體制就要承認法律, 既然承認了法律, 那就要守法了。因此也有要求不檢控衝擊人士的訴求。故此, 就算政府是沒有人民授權或只有局部人民授權成立的, 就不能要講法律的時候就有法律, 違法的時候就視法律為惡法。就算戴耀廷教授所講的公民抗命, 也不是針對某惡法而違之, 長久以來, 我只見到古思堯一個能做到。他認為國旗/區旗法是惡法, 他焚燒國旗, 不爭辯案情, 也不承認控罪, 不怕刑罰, 再接再厲。只有他一個不行事矛盾。如果不承認這政府要搞革命把他推翻, 那麼怎會投訴被打, 你有聽過革命軍向當權者報案被打被殺的嗎? 所以現在爭取普選, 爭取人民授權的政府, 在未爭取到之前, 就只好遵守現行的制度和法規了。

來源：

留言highlight：

山中2019年7月17日 下午10:34

而港英政府也非民主授權，為什麼就守法守得這樣高興呢？

至於革命，如果真是認為自己要拋頭顱灑熱血，真是有這份覺悟，那就是算我不認同手法也至少會表示尊敬。但目前為止我看不到有任何革命精神與情操，反而是投訴被打被捕，要求脫罪。這是非常幼稚的表現。

巴巴先生2019年7月18日 上午12:33
地鐵尾班車前就鳥獸散,火車就快開都要夾硬拉開度門,一被人除口罩就立刻笠水,驚死會被點相...咁樣搞"革命"?笑大人個口...

留言highlight ２：

匿名2019年7月18日 上午12:11

/這種想法充滿矛盾, 因為最終這些被告也會在法律體制內抗辯, 爭論法律觀點, 爭論案情事實, 也爭論刑期。這樣做無形中是承認了體制。/
如果有足夠武力推翻了政府，他們還需要在體制內抗辯嗎？不是他們自己願意在體制內抗辯，而是他們沒有足夠武力而已

匿名2019年7月18日 上午12:22

若有心搞革命又何需拘泥於什麼承認體制？標少對法律和政治哲學的認識我不敢苟同

巴巴先生2019年7月18日 上午12:27

搞革命就唔好驚俾人打啦...
個個未夠十一點就爭住搭火車...驚死返唔到屋企咁...

匿名2019年7月18日 上午12:39

佢哋認為要推翻政府，所以無需守法冇問題，但有趣的是他們又要求別人嚴格守法，認真到研究下警察有冇權入商埸....

是否有些精神分裂？
匿名2019年7月18日 上午12:46

12:39
呢點就真係矛盾啦，我認同
我認為搞得革命，就唔應該打捍衛法治旗號，法治本來就有維穩既功能，一邊支持革命一邊支持法治係講唔通

你說得對：問題是值不值得

有的人非常重視個人發展把它放在首位 對社會崩壞愛你不理甚至不聞不問

有的人把個人價值放在第二 以拯救社會捍衛大眾利益為先 因為他們覺得值得為大眾犧牲自己的利益

道德情操立見高下

希望各位抗爭者，諗清諗楚，你只有以下OPTIONS

1. 法律框架下抗爭
2. ALL IN,不爭辯案情, 也不承認控罪, 不怕刑罰, 再接再厲
3. 做無賴,要講法律的時候就有法律, 違法的時候就視法律為惡法。

推比更多人睇

請不要忘記
就抗爭的成果 那些重視個人主義的人也可分甘同味
奮勇抗爭的義士卻未層為此要求報答
付出的努力精神體力看水承受法律責任風險 一分都未曾向哪些人計算

見到你咁on9都費事認真覆
Block左你算

好開心呢到真係有理性巴打

當然都有不理言論，只作人身攻擊之流既人

忠言逆耳，大家三思

自相矛盾，係儒家咁多年黎既洗腦遺留落黎既產物，
一個重視於權威，唔重視道理既社會，作出既自我掙扎既副作用，
就好似一個人成長途中，必然會則疑自我，做出好多矛盾既決定

唔改變依種思想既話，成長之後就係宜家見到既中國，
如果能夠改變，推崇道理同權利與責任既話，
成長之後就同西方社會差唔多

自相矛盾都係一種必經階段

但唔係一種JUSTFY 暴力行為既理由

push

推

PISH

誰大誰惡誰正確
少少顛覆性都冇講咩"守法"?

唔係，但可以理解，
佢地清楚自己既動機，並對此作出相應行動，
係邏輯上已經啱左，

至於道德上，又係邊個可以決定對錯？
“能夠達到目的，手段並冇所謂”咁樣既諗法係效率上亦係正確選擇

如果你唔同意佢地既手段，大可以唔參與
“世上冇野係唔可以做”
法律一樣係人寫出黎，
根本道德就係虛無縹緲，捕風捉影

可以理解，但唔好做無賴。你要做，得，咁重衰過啲狗，同流氓一樣

成篇文章都係講緊rule by law既概念
叫緊人要follow冰冷既白紙黑字
歪曲緊法治rule of law以法達義既精神
一開波仲要以偷野呢d universally wrong既行為黎偷換概念
真係希望樓主d同學醒少少冇俾呢d廢文影響

補充一點，古思堯都未叫all in得哂，因佢接受制裁，all in得，應該唔接受制裁，一制裁，應當殺之，咁先係真。all in

因為香港政府現在倒行逆施，完全不尊重法制，完全不尊重廣大市民的意願與及利益

港英政府有這個問題嗎？沒有

而且更重要的是基本法明明寫好了可以有普選
港英時期並沒有這個承諾
而現在明明有了這個承諾卻違反諾言，你在問為什麼？

如果不想給普選的話就不要寫進基本法內啊
當然若果沒有這個承諾，當年香港能否順利回歸也是一個大問題

麻煩不要搬龍門

啱啱齋睇標題以為係五毛post
但睇落有一點係幾認同
就係因為大家嘅力量
或者可以講係武力未足以推倒現有嘅體制
所以先要爭取唔再追究義士

但係我覺得即使力量唔夠
唔通就坐以待斃 乜都唔做
或者就咁望住同路人一個個入去坐監咩？
然後令到抗爭嘅力量愈嚟愈少
呢點係冇可能

好多事都要一步步嚟
香港人和理非咁耐
冇可能一下子變到成個葉問咁好抽
由體制內開始抗爭唔覺有咩矛盾
因為你將個道德觀放得太高
忽略香港人一直以嚟嘅社會性同性格
一開波就將香港嘅抗爭者同歷史以嚟嘅革命家放喺同一個高度
我覺得係好唔合情理

波台ching返過工未？
知唔知返工要戴職員證？

咁請你詳細指出點歪曲法，點偷換概念法？我唔係好明。請指教。
其實佢只係以偷野做引旨，叫人諗下你承唔承受得起後果。

港英果部分可以唔理，我只係引哂出黎，廢事比人話只引一部分。

點呀 敗走波台又上cc台狗吠呀kyle?

但你反駁到''不能要講法律的時候就有法律, 違法的時候就視法律為惡法。''

這一點嗎？明顯是自我推翻

波台癲狗都叫理性巴打

佢意思係如果你選all in，就唔好叫人帶證，但你又唔係，你係選無賴option,咁就唔好要人帶證，但事實你又叫人帶證，自我推翻

佢既言論的確係，是其是，非其非，論點對駁，唔會訴諸人身

無人民授權會令法律失去正當性既準確意思係喺無人民授權嘅情況底下，一個行為係咪合法同佢係咪合乎道德唔再有任何關係。由呢一點推論出嚟嘅就係可以有某啲法律係唔應該執行嘅。呢一樣嘢唔可以好單純咁用「唔承認個體制」概括。用返個體制內嘅機制去抗議／抗辯同呢一點無抵觸，甚至應該睇成其中一種令到嗰啲唔應該執行嘅法律執行唔到嘅手段。
順便回應下點解要研究警察有無權入商場。法律有兩個主要功能：約束人民嘅行為同約束公權力嘅行為，而無人民授權只會令第一點失去正當性。喺而家嘅制度底下，政府可以近乎任意地去制定法律，所以可以將約束公權力嘅法律合理地視為一個公權力對人民嘅承諾，呢點構成公權力需要守法嘅原因。

咁你應當all in，點解又唔做？

你用下腦諗下啦

警犬無收錢呀？收皮啦扮理性。

喂 紀律部隊呀屌你老母 執法部門呀 明唔撚明個分別呀 傻鳩kyle

淨係你篇文低手地將抗爭同暴動&傷人掛鈎已經夠偷換概念啦

仆街，原來未訓醒入左cc台
唔回了

用左，想請教你我有咩不足之處

比人拉左告上庭,除非自殺姐,唔係都會被執行法律程序。犯人被審唔係佢想係呢個體制下受審而係因為體制用武力逼使佢無可奈可被押上庭進入體制。無形中是承認了體制呢個論點等於唔以死脱離體制嘅管治就係承認了體制,我認為唔合理.
法律體制內抗辯, 爭論法律觀點, 爭論案情事實, 也爭論刑期都係一種爭取利益嘅手段同工具以達至目標(脱離體制)。正如反抗暴力而使用暴力自衛唔等於反抗者承認暴力係啱架喎。表面上佢係體制上得到益處(抗辯)但並非自願與主動。呢D好處甚至可以係犯人認同,例如申辯,但係同時佢可以唔認同當時唔好的部份例如行政干司法。法律體制龐大且復雜,如果認同其中一部分就要認同整體,是有違理性。
「承認了法律, 那就要守法了。」呢句蕴含惡法也是法的理念。我想信自然法(道德)係所有法律嘅基礎前提下,對於與道德相違嘅法律唔遵守係合理嘅。其他合乎道德嘅法律自然去遵守不等於承認法律整體。
而且體制之中有好有壞,當中壞嘅部份係違反道德造成甚大傷害時,違法是合理。當然每個人的道德標準價值不同,殺人魔也有自己的道德基準,所以法律並不能約束所有人,亦不是個人的終極價值而只是有效處理人與人(包括自然人及法人)之間的衝突,亦是社會契約中個人為左自己及整體更大的利益為前題下使用的工具。
每個人都有理性,衡量行動所帶來的結果而行動,犯法與否亦然.有人覺得法律是神聖並須尊重遒守,亦有人有預謀犯了法而係法律程序中合法辯解不被判罪而謀求利益.歸根究底法律體制客觀上只是工具,不應視為每個人價值觀的一部份
令外我認為戴耀廷教授所講的公民抗命是違法後受到制裁留下惡法的記錄,並透過法律所伴隨的審判去討論該法律合理性,不等於一定要接受基於惡法的判刑是合理,反而是為了辯别真理。而且戴耀廷教授不是反對法律這個概念,而是人所制定的體制。
古思堯焚燒國旗, 不爭辯案情, 也不承認控罪, 不怕刑罰, 再接再厲。古思堯不承認控罪就是不承認該控罪的合理性。不爭辯案情,不怕刑罰, 再接再厲只是一種行為方式以示自己的價值觀,就如甘地的不合作運動。你可以因他的個人行為情操動容,覺得他的人格高尚,但不等於他的模式也是最好。

介唔介意講下你係點樣由我講嘅嘢推論到「你應當all in」？

點樣夠法？可否述之？

唔明點解咁在意要正名自己，
每日係一條鋼線上面左右為難，
最後就真係會跌入自相予盾既深淵裡面
唔識飛行係道德之上，就會淪為冇道德既人

流氓定英雄，後世自有定奪啦

sorry，唔應該用你，應該用抗爭者

一句KO
想守咪守想犯咪犯
人生而自由並且為自己尋求最大利益
自相予盾又如何

無講以死脫離係承認，反而係唔承認。

我個著眼點唔係個「你」字，而係我講嘅嘢同抗爭者應該all in有咩關係？

痴撚線 依家我出一出去就已經非法集結
法律早就變左政治工具 唔岩玩既就搵人大改改佢
仲講乜有法可依？

不知所云

事到如今，除咗將抗爭者利益最大化之外，其他都係空談

其實講黎講去你係反對示威出現暴力
其實無人喜歡暴力，我相信所有人都不喜歡
但係權力擁有者用權力壓迫人民，和平示威失去效果，如果不能暴力衝突，和平示威又失效

最終會出現什麼？就係戰爭，歷史上所有進程都係一樣，包括共產黨當年推翻國民黨，一樣進程。先用文書製造民主訴求，唔信去買本歷史的先聲睇下當年新華日報寫D乜，訴求無用，暴力示威，一樣有和理非指摘，最後？結局就係用大量人命失去的方法，戰爭，去解決問題。

認真mode講完
屌你老母樓主
好心你呢D三毛寫野寫好D啦傻閪

而家嘅法律基本上係政府話事，條法例係你自己決定，你當然要守。

但你抗悪法，就必定經個法律體制，所以又跌入自我推翻既深淵。為免做無賴，應當all in wo(因普遍大部人認為法治框架下無得再抗爭，所以得返all in)

極度懷疑樓主係自以為理性既警犬

篇文唔係我寫，你重未明點解會跌入自我推翻既謬誤

咁應當馬上武裝革命殲滅敵人

kyle本性畢現 九唔搭八

我上面講嘅嘢已經解釋咗
你咁都理解唔到就算啦
如果你下下都要睇今時今刻
執著於好短暫嘅moment
而唔係宏觀咁睇成件事
咁冇乜好討論
你唔係理性討論 只係雞蛋裡挑骨頭

從以上句子我揾唔到你既論點，恕小弟分析力差

邊個同你講我地唔可以做無賴？

建議你21號出街呼籲大家唔好做無賴，衝擊完去自首

On9仔 on9文章

你楝all in 路線我尊敬你，不會阻止，但你又淆底

以死脫離梗係唔承認啦,但係唔死被審進入左法律程序就會係你所講嘅承認,「因為最終這些被告也會在法律體制內抗辯, 爭論法律觀點, 爭論案情事實, 也爭論刑期。這樣做無形中是承認了體制。」你所講嘅無形咪就係仲生存緊囉。
乜疑犯要唔承認法律體制係要以死証明嘅咩？

你唔係以為我地以聖人自居呀化？

我地過去、現在、未來，都係無賴，所以利用法律，邊打邊談，邊談邊打

明就比個post沉啦

我無話唔可以，你的確可以，但就會變成流氓之輩

嘩，咁咪無咗光環？

大家一齊除口罩！

其實港英部份都需要理

因為好多人成日話香港以前冇民主點解而家要民主 blah blah blah
然後又話香港而家已經比英治時期民主
中共對香港好好云云

緊係唔係，殺哂你啲對手已經得，就係all in option

我想討論既重點不在此處

睇你用角度睇，個人感受我就不談，因講明理性討論

sorry,樓主你是否筆者或此文章的支持者?

帶住口罩效果更佳，更係唔好除

21出街同大家講

我相信有好多巴絲會同你地討論，但我份人比較直接，簡單地說，冇人會因爲你地所講嘅「矛盾」而懷疑自己，你地可以收皮

all in既手段只能限制於武力?

面對無賴政府咪用無賴方法囉，革命同政治係講個結果，你講古思堯燒國旗，但所犯既罪名根本唔同，唔可以單講法律就話要慫恿就義。即使革命都要進化。

不是筆主，上面已講，第一個post都比左來源，我大致同意佢既觀點

請指教係all in option入面，重有咩option

上面已解釋

咁。。。。啲狗打你，你應當還手

邊打邊談，邊談邊打，敵強我談，敵弱我打

咁姐係打住抗爭名義，對自己隻眼開隻眼閉

所以建議你留係屋企比較安全

係，無錯，此post已完

具體姐係點？

講咁耐,係唔係想反駁篇文說明守法的動機,並且透過討論引導討論者「all in」?

巴打又唔好咁講，我重相信有好多理性既人

現場講自己既觀點當然係一個方法，同時都有好多平台可以講

有啲人唔承認，想比更多人睇到

凌晨已過，時事台熱門要留番比有用嘅post，請大家比呢種無戰略價值嘅post沉，我唔係第一次見樓主呢種人，我好肯定大家哂幾多口水都講唔服佢，所以可以收皮

何以見得？

論點對駁，是其是，非其非，我係有不足，我一定唔會夠你講，我都受制於邏輯推理既限制

而文章中，正正係提供緊事態分析，比大家諗清楚自己做緊啲咩，知唔知自己做緊咩

唔想見到慘劇發生，大家為著既都係同一目標

廢老就咪撚學人寫作文啦
D邏輯垃圾到
仲話理性

利申LAW撚

最後覆埋今次，費事阻住其他認真po。
如果你講嘅無賴係指對你嘅目標有利就用，無好處就唔用，咁好抱歉，你呢個唔係對抗爭者理念嘅正確理解。抗爭背後嘅理念係對達致公義有利就用，無好處就唔用，亦都唔係話「我追求嘅就係公義」。嗰樣嘢係咪公義係取決於背後去支持佢嘅嗰套理論（例如人應該有民主／人權），而呢啲係有對錯之分嘅。簡單啲嚟講，就係唔係所有立場都係對等，有啲立場係啱，有啲立場係錯，所以「講法律的時候就有法律，違法的時候就視法律為惡法」唔一定有問題／無賴，因為絕對可以自己違法同要求其他人／公權力機關都係以達致公義為目標，而我認同呢場運動嘅目標係公義（關於呢一點嘅討論我相信已經夠多，我都費事重覆）。

邊個位既邏輯垃圾，可以指出來討論嗎？文中只抓緊自我推翻既謬誤，邏輯非常淺白，相信不是讀law的也能明白

欣賞樓主畀人屌老母都繼續推po嘅勇氣
放眼熱門入面老實講，我覺得愈嚟愈激進
一講啲質疑勇派嘅嘢就起哂鋼
咁和理非嗰班冇發言權啦
支持你哋得，都要說服到人，說服到自己㗎
講得明嘅我跟你衝又點話

言歸正傳
我認為爭辯控罪/刑期係好合理
原因有三

1. 唔承認政權唔代表唔相信+尊重法治，只要你重相信香港係司法獨立，咁抗辯就係冇問題，何況呢樣唔只係法律訂明，重係人權

（就算唔信香港司法係獨立）
2. 被告想早啲出嚟繼續抗爭 ⋯⋯ 目標為本
3. 被告眞心淆底 ⋯⋯ 人之常情

我同意你講咁睇落有啲雙重標準，但係我認為更加係每人價值觀問題
上述（1）嗰種冇雙重標準，明白自己係違法達義，並且喺法律訂明之框架內抗辯，並接受後果，我認為完全稱唔上無賴（例如天琦，敢問樓主點睇？）
例子（2）中佢雖然唔承認仼何體制，但目標為本，唯有爭取最快可以投入運動嘅方法。對佢嚟講實屬無可奈何。你可以話，咁咪拒捕囉！要避警又點繼續參與抗爭？咁打返轉頭囉！唔係個個都過到嗰條界，你唔係期望佢哋會殺警啩。如果樓主係和理非底，呢樣都唔係你所樂見；如果係激進底，你話咁樣唔係高尚情操，我會話，香港係政治冷感底，再由終極和理非去到激進(老實講大部分最多掉吓蛋我唔覺得有幾激)，個心態重係bb階段進化緊，你而家就下定論好似唔係太洽當
（3）人之常情，俾我都淆，佢prioritise 個人得失over大義。換言之呢類人唔係冇限度抗爭，底線就係被收監

咁all in對達致公義有無利？

收皮啦 連波台都收容唔到你條垃圾仲上黎吠

即係鼓勵示威者行動升級 達到所謂的不矛盾？
以流血革命取代現時尚可控制之衝突？

體制上的缺失無法自我修正 單談法治及行為正當性並無意義

社會怨氣需要有地方疏導 香港人大多選擇和平手段是港人之福 可能是有矛盾之處 但也有幸大家還有底線

革命已經很接近 差個火頭

先謝欣賞

一，你一抗辯，已是承認法制，當然不是無賴，只要你不同時要求他人都守法，因你是因違法達義而受制裁，自我推翻

二，唔敢拒捕，又要犯法，無賴，一係你就all in，一係你係法律下抗爭

三，自我推翻

只有三條路，任君選擇，我無迫人楝邊條，只係指出，楝左會點，唔楝會點，純粹論述

凌晨五點走泥開post 仲要前面成堆留意係道一齊扮理性扯貓尾 你話你班友唔係一毛都冇人信啦 真係理性分析有心討論 何必半夜三更鬼鬼祟祟開po 除非你自己都作賊心虛

所以你的論點是？我洞察力比較弱

我唔訓同你討論到今晚都得，前題係我揾唔到你既論點

確實係有矛盾
但將矛盾指責為流氓並不恰當

當抗爭者上庭，抗爭者既個人自由將會受威脅，所以佢唔能夠承認自己既理念（不承認現行法律），當抗爭者既基本權利被剝削而被迫違背自己理念既同時，指責抗爭者根本係指責受害者。

至於你所講，唔承認法律就要all in 推翻，如果你願意咁做，確實係值得尊重，但如果因為人身安全而冇all in，居然會被指為流氓，絕對係不近人情。

總結，一切都係現實問題，你想贏定輸。

認同
簡而言之，文章所述就係道徳先行，做眞君子表裹如一。
無論對抗爭進度有冇幫助，無論死幾多人，道徳先行。
我諗現實係好多人喺呢條路睇唔到出路先有激進派嘅出現。佢哋激進，但尚有道德之心，所以先有底線，所以先冇all in。
事實上你all in貫徹理念做眞君子，對家一樣話你眞小人，大家理念唔同點都可以抽秤

唔好屈我非黑即白，我一路講既係有三條路

我就係話你既第3條路用字不當，貶低抗爭者。

唔好屈我屈你非黑即白，第1句已經同意抗爭者係有矛盾。

all in都係真男人呀！我絕對尊敬。

“”佢哋激進，但尚有道德之心，所以先有底線，所以先冇all in。””

人之常情，我理解呀，但都係跌入了自我推翻既深淵

我覺得不止三條路
政治遊戲就是利益和妥協
但我絕不認同盲目的教條主義
現在不是 禮教吃人的社會

我話你話我非黑即白既位係:””至於你所講，唔承認法律就要all in 推翻””

大可以楝法律框架下抗爭

可能我講得唔好，請多多包涵

法律框架
人唔笑警犬都吠

真係覆都覺得阻住網絡資源。

最簡單，所謂公義，係理念證成手段，唔係手段證成理念。

手段本來就係窮盡想像力，一套唔work就轉另一套，自相矛盾、自我推翻有乜咁驚奇？如果你咁得閒拘泥手段有冇自相矛盾、自我推翻，只係證明咗，個理念對你嚟講，其實唔太重要。

而對現場抗爭者，理念比一切重要，我哋係用盡一切方法求生、最大化效益，所以冇你咁奢侈，可以有腦容量寫廢話，考究個手段有冇邏輯謬誤。

最重要，我哋理念冇自相矛盾、自我推翻。

唔會覆，費時阻住有用post上熱門。

咪撚理樓主呢啲三毛 由佢沉啦
自己做開奴隸比人奴役
反抗都仲要跟住個獨裁者果套行
喂呀哥 無撚野呀？
個政權唔識反省 一味專制自以為是
咪由人民領導番囉
歷史自然會證明
憑你9up 法律白紙黑字去定奪呀？
係咪覺得自己好撚醒

請問重有咩路？外星侵略，外國軍隊支援，中共突然消失此類可性極低既出路不計

合法性 在社會運動上根本就是假議題
因為示威和遊行本身已不是常態 法治不能規限人心

現在只希望集體智慧保持理性 不要流血

咁應當立馬武裝革命，殲滅所有對手，不用留情，理念至高無尚！

因為我講個情況都係上庭之後既事，所以應該冇合法依個情況

咁應該點做？還有其他出路？除以上三條

深夜三毛又要工作了

你肯上庭，已無形中承認法制，又回到自我推翻既深淵

係比人拉上庭

七點清晨

如不承認可以反抗

所以係有矛盾，所以係講大話，但講大話係因為係受害者，唔係無賴/流氓

講一套做一套喎，表裡不一偽君子，重唔係無賴？

人身安全受到威脅，所以講一套做一套

只係分析緊你半夜三更開po嘅原因 唔關洞察力事 係你理解能力有問題 呢幾排半夜見過太多你呢啲偽中立 偽理性一毛 已經唔想再曬時間同你地泥漿 摔角 我淨係想其提醒其他人唔好浪費時間 就係咁

唔係講緊呢樣，係講緊

C:佢哋認為要推翻政府，所以無需守法冇問題，但有趣的是他們又要求別人嚴格守法，認真到研究下警察有冇權入商埸....

是否有些精神分裂？

佢地覺得做任何野都唔需要付上代價,佢哋係為「公義」

你都好勸力喎 推左成晚 賺左幾多錢啊

我當然洞悉到你以上既論點。我係指我憑你第一個回覆，洞悉唔到你對於以上文章中有任何論點

一，你意思係因為自己違法達義，所以冇資格阻止他人違法達義？what if就係試過呢條路唔work所以同其他人講？
而家唔係只許州官放火 不許百姓點燈嗰種有著數自己攞唔俾人拎，係自己瀨咗嘢唔想人步後塵喎

二、三，犯咗法就一定要拒捕？咩邏輯？而家係唔承認法制，係唔承認政制。分返開。何況佢哋一個關注嘅係抗爭是否成功，一個係個人得失，極端啲講，道徳從來唔係第一位，跟本係樓主強加自己嘅道德觀落佢哋身上先有矛盾形成。

佢哋嘅「不道德」對人有幾大影響要長篇大論去聲討？

我只係希望有更多人睇到

搞返清楚，違法都係被迫，當政府繼續腐敗落去，人身安全一樣會受威脅。

認同 仲要合理化自己既行為

咁當然 因為我本來就唔係分析緊以上文章 係分析緊你條友

咁你支持送中，按足機制66小時過。
不想年青人犯法，當然
但沒民主連尊重百二百萬上街也不理
你相信你會叫人支持納粹的制度和法規

好彩你彈出黎 方便大家Block你
又一個懶係扮講道理推post
一睇內文就見居心
再開個新acc啦你

一，準確而言係””冇資格阻止他人不守法””，唔明what if之後講乜

二，我意思係，你犯得法，就唔好要求點樣係法制下爭辯種種，因為咁，無形中你係承認法制。當然你可以係政制法制任由選擇承認邊個，無沖突，可同時承認，反之，只承認其一。如果你唔承認法制，你應當反抗，拒捕係其中一個方式。

邏輯錯誤一：

人民利用現行普通法制度下的辯護權，不等如承認體制，香港人根本就沒有選擇過現行制度。先生你並沒有為這個假設提供論證，更加無法進一步推論抗辨等如承認體制。兩者毫無因果關係。

就如美國奴隸制度下的黑奴，就算犯了法也會上庭抗辯，這是當時法律制度下他所享有的權利，並不代表他承認奴隸制度。They don’t have a choice!

Don’t jump to conclusion. Your assumption cannot stand.

邏輯錯誤二：

退一萬步，假設人民承認司法制度，不等如要承認立法和行政制度。承認司法制度不等於承認整個體制。現代文明社會，三權分立。香港的行政立法制度早已淪陷，唯獨是獨立的司法制度暫時仍受大部分香港人民所承認。這要多謝英國人留給我們先進文明的普通法制度。

邏輯錯誤三：

就算承認了整個體制（現實係不承認），也不等於要承認所有法律，更加不等於要律守所有法律。

法治精神，重點唔係要人民守法，而係要由法律限制政府的權力，保障人民的權力和自由。所謂不義的法律，是應該被廢除的，更遑論要無權無勢的人民遵守。公安條例就是飽受批評的例子之一。

總結：

暫時依我看來，是閣下的思維自相矛盾，難以理解。相反反送中抗爭者的訴求、文宣，有理有節，成功說服到大部分香港人。

對唔住咁多位手足，我知係我錯，我認真咗。應該負評上一頁，唔好再推樓主啲post。

同意，但不要做c說的行為

但很遺憾如果沒有行動抗爭，估計很多惡法已經實現了，現在連說話的機會都沒有了

理性討論，分析我，對討論文章，論點對駁，無任何用處，做不到以理服人

有咩問題？
對手仲惡wo dllm
有邊次佢唔係兜返佢話自己維護緊一國兩制

sorry，我把握唔到你想表達咩意思

其實我唔係太清楚c說係咩行為，如果指暴力行為，現階段係沙田當日比較多，但暴力行為係發生係被四面包圍之後，所以我認為都算係被迫既情況下做。

我只係一隻窗，你要關上，我也很無奈

佢啲法律有冇制裁到警察先
冇吖嘛
仲未計啲貪官污吏 嗰啲咩監警會ICAC
而家攞法律嚟打壓的示威者
佢哋咪自相矛盾到極點？

咁你又on9 d，我諗孫中山推翻滿清都揀左3，從制度內外一齊夾攻
後黎成功左先美化番件事je

雨傘既教訓就係有潔癖唔好搞抗爭

你話咁係咪無賴不擇手段？我地都係跟政府學野je，佢dq議員改議事規則推惡法搵差佬出黎頂，我地學到佢百份之一都偷笑

同中國口交部一樣
口講法治 做就人治
講咩陽光司法
都onlun9
歪都夾硬咬返直

再次呼籲大家，黑色三毛alert

1) 負評
2) Show Blocked User
3) 上一頁

你的思路太窄
只有非黑即白的二元思維

政治和利益妥協並不單單只是 示威者被鎮壓或是政府倒台 兩個選項

況且依家主要正點訴求並沒有 要推翻中央政府

外星侵略？ 你的回復我並沒有看到理性 再見

一，They do have a choice. Kill all the enemies or themselves.

請問你係咩場合行使辯護權？我想是法庭吧。

二，同意，文章觀與你無沖突

三，同意，但咁你既選擇都係得返，一，比人捉左，你一係係法制下抗辯，二，拒絕審判。如一，自我推翻。

當然啦！就係討論緊乜野行動方式

( Show Blocked User - dbhdufydksus )

( Show Blocked User - dbhdufydksus )

( Show Blocked User - dbhdufydksus )

會做無賴，成為偽君子，你接受到，thats fine，但不要忘記你係打住自由民主既旗號

留返落去同你啊毛主席講啦

成班暴徒同外國勢力顛覆民國
你唔撚講？

請善用起底功能

c只係講緊一個例子，意思係話抗爭者一方面覺得違法達義ok/被捉後要求爭辯刑期，案情等等,一方面又要求人守法

你睇埋佢回我上面個回覆
佢連基本邏輯思考能力都未有
開始有啲懷疑佢做緊通識科project上網問功課
如果佢仲係中學生，仲有得救
但如果係成年人
Show Block User

你而家意思係咪要警察淪落到同你地所謂嘅暴動者一樣? 警察係執法者 接受過訓練 收人工 理應保護市民 理應當下係法制嘅彰顯 抗爭者所爭取嘅正正係現有制度嘅推翻 兩者所受嘅約束唔同 又點可以相提並論? 作為執法者唔守法 仲要有人以抗爭者違法為由expect佢地唔應該守法 應該同佢地口中所謂嘅暴動者睇齊 我只可以講 無諗到大家對警察嘅期望已經低成咁

咁抗爭者應該要唔好理個法制咁抗爭，但比人捉到，就唔好爭辯刑期，案情等等

巴打唔好同佢嘈喇
由得個post沉啦
順便block埋佢

所以孫中山係真君子。all in就all in。無問題
姐係你學政府點做一個無賴？你接受到，當然無問題

你大可以以理服人，同我論點對駁，我邏輯不通，自然站不住腳

講多次，違法同抗辯（矛盾）都係被迫。

而如果違法真係能夠達義，而要求人地守法無違反義，總唔能夠被稱為無賴

敢問重有咩可能？示威者同政府突然妥協？我想同有外星人支援的機率一樣低

我都無叫要推翻中共

我就係話，外星侵略此類出路太低機率，不應引入討論，請你多看幾次

關係何在？

首先檢示只被提供3個選擇，並分析能否作出合理比較
而我基於之前的對話認為樓主是討論面對不合理的法律下應選擇那一個取向
1. 法律框架下抗爭
2. ALL IN,不爭辯案情, 也不承認控罪, 不怕刑罰, 再接再厲
3. 做無賴,要講法律的時候就有法律, 違法的時候就視法律為惡法。

1&2
1法律框架下抗爭
＝會爭辯案情(積極辯護),顯示進入司法體制
有以下引文說明
就算戴耀廷教授所講的公民抗命, 也不是針對某惡法而違之,

２ALL IN:不爭辯案情(消極辯護), 也不承認控罪,
基本上都是進入了司法程序後的選擇,客觀上同有錢請律師同無錢請律師能否爭辯案情是無分别。承認控罪也和其他審判一樣可以是答辯策略。只能顯示入司法體制
不怕刑罰, 再接再厲客觀上同其它罪案的重犯所為無分別,顯示再一次不遒守法律

1和2實質差異只有重犯與否
因為不爭辯案情, 也不承認控罪可視為答辯策略爭取有利結果的抗爭,。疑犯聲稱任可動機亦然。

3. 做無賴,要講法律的時候就有法律, 違法的時候就視法律為惡法。
没有題及是否進入司法程序,而是對法律的看法
理據
因為最終這些被告也會在法律體制內抗辯, 爭論法律觀點, 爭論案情事實, 也爭論刑期。這樣做無形中是承認了體制。承認了體制就要承認法律, 既然承認了法律, 那就要守法了。因此也有要求不檢控衝擊人士的訴求。故此, 就算政府是沒有人民授權或只有局部人民授權成立的, 就不能要講法律的時候就有法律, 違法的時候就視法律為惡法。

.......................................................................................................
２.ALL IN:不爭辯案情(消極辯護), 也不承認控罪,不怕刑罰, 再接再厲的支持理據為下,．
我只見到古思堯一個能做到。他認為國旗/區旗法是惡法, 他焚燒國旗, 不爭辯案情, 也不承認控罪, 不怕刑罰, 再接再厲。只有他一個不行事矛盾。

這部分的支持其實只有「不行事矛盾。」首先這是訴個人道德情操,以及回到前文否定3所支持的部分。
不行事予盾所指
因為最終這些被告也會在法律體制內抗辯, 爭論法律觀點, 爭論案情事實, 也爭論刑期。這樣做無形中是承認了體制。承認了體制就要承認法律, 既然承認了法律, 那就要守法了。因此也有要求不檢控衝擊人士的訴求。故此, 就算政府是沒有人民授權或只有局部人民授權成立的, 就不能要講法律的時候就有法律, 違法的時候就視法律為惡法。

而3.做無賴,要講法律的時候就有法律, 違法的時候就視法律為惡法
呢一句意思係當有一条惡法被通過成為法律一部分,只有一併接受所有法律,不論單只接受現存合理的法理。就如煲粥掉左粒老鼠屎只有食晒佢或倒晒佢。個人及相信一般人都不認為只能两者取其一,而是尋求其他方式去清除不合理部分。

總合結果就是先否定３的價值及其他可能性、然俊給出1的選項,再給出和1沒有法律差異的選項2．再比較1的選擇者戴耀明和2古思堯並以此作出道德情操比較得出2比1好的結果。

因為我已於前Po反駁了3的合理性之下1和2的比較亦無理性可言,因為只有個人行為支持。

結論係:屌你
3個option都咁卵垃圾,攞個古思堯虛幻道德光環出嚟想學佢,理性討論d有前設既垃圾文章

這篇文章偷換了一個概念
抗爭者不承認的是法律條文
但是卻承認獨立的司法體制
所以他們上街抗議前者
同時亦用後果保護自己
因為立法跟審判根本是兩個制度
所以兩件事是沒有衝突的

如果所有法律條文都理所當然地要遵守
那警察是否每日都要檢控全港既違泊，阿伯聚賭，賣等問題?
這例子足以證明執法也不是只以違法作為檢控唯一準則，檢控都係有妥協咁做，要睇可行性，會否引發其他問題，檢控絕對不等於公義

唉 因為我太過得閒 所以幫你條一毛免費上吓堂都未嘗不可 係倫理學上 要判斷一件事是否正確 可以通過「動機論」及「結果論」去判定 但你篇文始終只係講緊抗爭嘅手法 手法本身只係一件達到目的嘅工具 工具本身就係中性冇對錯之分 所以我會話同你嘅討論係泥漿摔角 無咩意義可言

ps, 對唔住大家 又幫條一毛推咗po

如果是被迫，為何不反抗？大可不接受這種被迫

1. 認同係無賴
但係對付無賴既政權只可以比佢更無賴

2. 正如琴日銀髮族遊行所講，抗爭者可能有違法，但無違良知

有意見必然會有不同意你既人。呢篇可以用來參考下anti我地既聲音，但唔好太拘泥於同班人逐條拆招。

認真膠先能殺死真心膠

你既然引用得出嚟就唔可能話唔係重點而唔回應，視而不見問題唔會自己消失。

首先其實係有反抗，不過唔係all in。
點解唔all in? 因為人身安全會受威脅。

道理同我有中國藉但我唔認自己係中國人，又唔剪爛張身份證一樣。

樓主仲中學雞 覺得all in好撚易 背後有幾多顧慮未明白
你點睇梁天琦?

好卵耐没打思想泥槳捽角,好累

講到尾警犬都仲係毅進仔組成習慣屈打成招，圍爐取暖

有智慧嘅大sir只會係後面偷笑

加油毅警犬

唔好回啦，呢篇留俾d老廢佬睇，成篇嘢帶大家去反抗等於要反所有法律，無視立法者審法者執法者實體上分別，現在是反對立法者立惡法，非把所有現在法例拉進惡法。無味文由佢沉啦。

d廢老點會明ㄚ,佢一d都唔直接,一舊舊

問題係法律唔係好似phy定理咁永遠不變啊嘛
法律會隨住時間或者人為因素而去改變
違法達義本來就有透過呢個行為去指出現行法律嘅不足嘅意思係度

樓主3毛確定

block得

大家唔好再推

721見

最on9嘅係當你提出唔同意見嘅時候 就屈你三毛,批鬥你
講真同民革d紅衛兵有咩分別

當現時政府以無底線方法莫視，打壓市民
抗爭又可需底線？
當執法者都違法地暴力執法
抗爭又可需談法律？
學天琦話齋
你無理由指責被打壓嘅人民
你成篇野都冇反思過當權者嘅失敗
0分

人多口雜自相矛盾一定會，總之兄弟爬山。
法律解決到嘅就法律解決，法律解決唔到嘅佢哋決定要做啲乜嘢嘅都好清楚後果，衝入去立法會嘅巴打都知道係10年。人哋唔鍾意出讓突然俾人除咗個口罩唔得咩？你唔俾佢係唔想屋企人知道啊？
又唔見你掉轉下話警方都好自相矛盾？
若果你只係提醒大家要清楚知道有實際做緊犯法事情會有後果，我覺得係理性討論，你唔好將所有抗爭者都放咗落去犯罪嗰度，抗爭當中好多嘅行為都係合法嘅，例如係遊行，若果經過去到終點站食個飯俾人打然後反抗都係犯法嘅話我只係覺得你唔係理性討論，着黑衫帶住口罩嘅人可以係和理非遊行，而離開嘅時候突然俾人除口罩俾人襲擊唔可以驚嘅？你有冇同理心？大家睇嘅嘢都係片面都係喺媒體再睇返嚟，你唔係現場你唔能夠設身處地知道當時嘅情況，你的嘲諷顯得你是假理性，實質如何你又唔係佢你又知？
當然知情唔係全部人都能夠全面分析，若果你真心想理性討論就檢討下自己揀嘅例子同埋表達嘅手法，另外引用嘅例子就係你嘅論證，論證唔成立論據點成立？當有人對例子疑惑嘅時候當然就要解釋。

宜家告示威者既法律係由宜家既特區政府定立出黎？

非法集結你睇返幾時定出黎既

另外 承認法律體系等如要承認現任政府所有野？你想將個焦點放到幾遠？明知犯法都要抗爭係因為呢個政府用合法途徑係完全唔會聽人講 當個政府要推個完全違反人權同自由既惡法時先迫到巿民咁做 呢啲叫官迫民反 甚麼濕鳩人民授權 你知唔知自己離撚晒題

講左咁耐其實都係想玩分化
分化唔到就想用眨低身分認同黎瓦解示威者既信念

如果真係好似你咁講，首要警方做野符合番法律同警例
所使用既武力要證明番係跟據指引
如果唔係佢就因其身不正"冇資格"去阻止示威者犯法？
唔好本末倒置，示威者犯法既係多數定少數大家都知
而義士做得出犯法既行為亦已經準備左要承受後果
當然拘唔拘補捕到就睇警方既能力同勇氣

不分化，不割席，721見

投訴，目標係加重現行政權嘅管治成本，做成對現行政權嘅損害，直至政權屈服。而唔係因為承認現有法律而投訴

共產黨唔講道理，国內幾多屈打成招，原告被告。要對抗要爭取自由人權就以一切可能嘅方法損耗獨裁政權。

如果因為要符合道德法律要求，孫中山宜家都未推翻滿清

就好似德國普通法第一條要維護人嘅尊嚴
你甘願被黑警打又唔投訴唔反抗，咁先冇尊嚴。警察承認惡法，咁投訴警察要佢哋自己跟返自己定嘅規則罰自己，要佢哋自食其果，投訴者點會係自相矛盾？

樓主已潛水
目的已達佔用討論空間
721見

首先你同唔同意自由價值先??講多無謂

全世界嘅法治係rule of law（政府自己要守法去管治社會）而唔係rule by law好唔好？
講得出法治係維穩真係𢦀鳩鳩，仲要話人講唔通

block柒條傻尻算尻數啦

當然有人會覺得這政府不是人民選出來的, 所以法規沒有人民授權, 大義懔然地違反乃天經地義之事。這種想法充滿矛盾, 因為最終這些被告也會在法律體制內抗辯, 爭論法律觀點, 爭論案情事實, 也爭論刑期。這樣做無形中是承認了體制。承認了體制就要承認法律, 既然承認了法律, 那就要守法了

————————
呢個邏輯幾莫名
咁係咪如果唔認同功能組別嘅合理性就唔可以參選
唔認同警隊操守就唔可以報警？

第一，主題係反送中，反對修改排中條款現狀，要求保衛人權，人權比守法重要
第二，我哋先係保衛現狀既一方，雞蛋與高牆，唔係搞革命，所以現狀法律框架依舊適用

在未爭取到之前, 就只好遵守現行的制度和法規了。

呢度佢用「體制」一詞係有兩個含義：

1) 示威者所反抗的行政，立法體制
2) 示威者想保護的司法體制

所以其實係試圖含糊係用「體制」一詞混淆讀者，產生示威者有矛盾既幻象出黎

此處既邏輯係：

任何情況下守法係理所當然（公義）＞示威者應該守法（如非便沒有公義）＞警察對示威者執法合乎公義

但社會上既實況所反映既唔係咁，例如衝紅燈咁，如果執法=合乎公義，咁每日仍有咁多人衝紅燈，而警察亦冇檢控每一個衝燈既人，是否便可就此指責警察係不義之徒?明顯此處是雙重標準

咁狗又唔撚洗守法？執法者唔撚守法，執法有正當性？當權者唔撚洗守法？個政府有正當性？對執法者同當權者要求高啲道德標準有乜問題？佢地有槍有武力有政府權力！點解要套相同標準落無權無槍嘅示威者度！又唔套番落班狗同淋病度！

絕大部份歷史上既政治運動
如果要跟頭POST既標準根本攪唔成
甘地都要玩私自製鹽
係當時咪又係違法

對方係流氓 你唔流氓點打得贏佢？
無咪傻啦 而家係抗爭唔係飲茶呀
睇下毛主席點講先啦
「革命不是請客吃飯，不是做文章，不是繪畫繡花，不能那樣雅緻，那樣從容不迫，文質彬彬，那樣溫良恭讓。革命就是暴動，是一個階級推翻一個階級的暴烈的行動。」―毛澤東
你痴撚線嘅 點樣係法框之下抗爭下
個框係政府畫 我地留係入面鬥乜春
話你戇尻怕你嬲

佢本身嘅責任嚟 你無撚嘢呀？

2. \\基本上都是進入了司法程序後的選擇\\
不一定，可以係你預見將會比人捉，你可走反抗
\\1和2實質差異只有重犯與否\\
不是，1,2都可以出現重犯的情況。

\\２.ALL IN:不爭辯案情(消極辯護), 也不承認控罪,不怕刑罰, 再接再厲的支持理據為下\\

係直頭不承應個法制，連辯護都唔做，你捉我一係就殺／走／反抗，其實古思堯都未夠ALL IN，因為佢接受刑罰！

//呢一句意思係當有一条惡法被通過成為法律一部分,只有一併接受所有法律,不論單只接受現存合理的法理。//

不是，係指你抗爭時聲稱可以違法達義（違反大家都認同既法例：如衝擊等等），但又同時要求他人守法，如叫狗帶證／被人捉到時爭論案情，刑期

\\抗爭者不承認的是法律條文，但是卻承認獨立的司法體制\\

同意，抗爭者不承認「某些」法律條文，但在抗爭時不代表就可以違反其他本身大家都認同的法律條文

邊個決定可唔可以?

＼＼但你篇文始終只係講緊抗爭嘅手法＼＼

我由頭到尾就係只講呢一樣野呀，我有話我要講其他野？
＼＼手法本身只係一件達到目的嘅工具 工具本身就係中性冇對錯之分＼＼

同意，但同時都有好壞處之分，我列出好處壞處比大家參考而已
補上：武裝革命本身只係一件達到目的嘅工具 工具本身就係中性冇對錯之分？

咁應該馬上武裝革命，個政權咁無賴！COME ON，唔係人地打你一拳，你就要還手２拳咁小學雞

我意思係唔係我今次想討論既重點，引左出黎就要討論，這是什麼LOGIC?我只是想不失上文下理的意思

咁你唔ＡＬＬ ＩＮ，姐係承應個法制，又跌入自我推翻

我唔係覺得ＡＬＬ ＩＮ好易，我係覺得，Ｅ家有３條路，幫大家設想下每一條既路有咩好壞，OR有第４條路。
如你覺得１，３行唔通，咁就應該行２，符合LOGIC，但你又唔行２，咁你想點？

從來理性討論都唔係一件易事

＼＼成篇嘢帶大家去反抗等於要反所有法律＼＼
請唔好曲解文入既意思。從來冇提及過呢一點。再講多次，係你反抗時打住違法達義的口號，但比人捉時又係個法制下要求討論刑期案情，無疑是同時承認個法制，所以就係：要講法律的時候就有法律, 違法的時候就視法律為惡法。自我推翻

＼＼現在是反對立法者立惡法，非把所有現在法例拉進惡法＼＼
係呀，文中作者雖然冇講到，但一定會同意

咁點解你可以要講法律的時候就有法律, 違法的時候就視法律為惡法？

自我推翻既謬誤係好容易犯上

＼＼抗爭又可需底線？＼＼
咁點解唔馬上ＡＬＬ ＩＮ，武裝革命，見狗就打／殺？我知技術上，資源上做唔到，但起碼連一丁點兒有呢個企圖既氣氛都感受唔到。

＼＼佢哋決定要做啲乜嘢嘅都好清楚後果，衝入去立法會嘅巴打都知道係10年。＼＼

從來不反對，我更表尊敬添啦

＼＼又唔見你掉轉下話警方都好自相矛盾？＼＼
邊一個位置？

＼＼若果你只係提醒大家要清楚知道有實際做緊犯法事情會有後果＼＼
不僅僅而已。

＼＼你唔好將所有抗爭者都放咗落去犯罪嗰度＼＼
我！沒！有！

不如換個問題
1. 你覺得自己係唔係中國人？
2. 如果唔係，你有冇剪爛自己張身份證？

下你感受唔到？
定唔打算感受？
焦土論唱左好多年
狠不得你出解放軍

＼＼承認法律體系等如要承認現任政府所有野？＼＼
非也。你分清政權同法制未？我只談法制

＼＼明知犯法都要抗爭係因為呢個政府用合法途徑係完全唔會聽人講 當個政府要推個完全違反人權同自由既惡法時先迫到巿民咁做 呢啲叫官迫民反＼＼
完全同意呀。但抗爭時可否不要做無賴？

屌你老母都唔一定要係你老母個西入面進行啦
抗爭要係法律框架內進行? 你低能嫁?

搞清楚小小

而家你要執法自然要跟返法例，你唔跟法例就唔好同人講你執緊法，除非你同意自己都係無頼/遺法者
同意衝擊個班係會有人遺法（姐係孫中山同台灣林飛帆一樣）

＼＼講左咁耐其實都係想玩分化＼＼
唔好無的放矢。

＼＼分化唔到就想用眨低身分認同黎瓦解示威者既信念＼＼
何以見得？

＼＼首要警方做野符合番法律同警例，所使用既武力要證明番係跟據指引，如果唔係佢就因其身不正"冇資格"去阻止示威者犯法？＼＼
部分同意，沒有人會失去資格去阻止人犯法。罪犯都可以阻止人犯法

咁既然你唔同意１，３係可行，何解不走ALL IN 路線?你有第4出路?

唔洗訓咩

你既自由價值係指?

\\咁係咪如果唔認同功能組別嘅合理性就唔可以參選\\
唔係，但你參選後利益受損時，就唔好用返功能組別既制度黎做擋箭牌，其實你個類比唔準確
＼＼唔認同警隊操守就唔可以報警？＼＼
唔係，操守同制度係可以獨立存在,分開考慮

\\人權比守法重要\\
咁點解唔ＡＬＬ ＩＮ？
＼＼唔係搞革命，所以現狀法律框架依舊適用＼＼
姐係１，２，３，３條路你都唔係？敢問你想點？有第４路？

有咩問題？

你都將體制既意思講得咁清楚，又點會含糊？
加上，你要反抗的行政，立法體制，就必定涉及司法體制，雖然係三權分立，但之間關係環環相扣，真係可以３者獨立分割？清楚明白咁做到你所講既1)同2)?

\\而警察亦冇檢控每一個衝燈既人，是否便可就此指責警察係不義之徒?\\
最多只可以話執法不力,因你冇可能捉哂所有衝紅燈既人,太DEMANDING,亦唔實際

咁即係執法本身係可以因時制宜，示威者都可以唔檢控

如你認為「人地係無賴,點解我地就唔可以無賴既話」,我想
2,3路線會岩你。但注,3既話,會出現自我推翻既謬誤

還看香港人的抗爭決心呢

你都引埋毛魔出黎，佢講既係革命，KILLING，擊殺敵人，抗爭者又有冇做／想做？

＼＼對方係流氓 你唔流氓點打得贏佢？＼＼
配合你所引既毛主席話語，請走２號路線馬上武裝，阻你者殺！

我只係以委任證作為例子解說，唔係話唔帶＝正確／指責狗狗唔帶＝有錯

抗辯都可以係under惡法之下
但示威者係尋求司法既保護
司法唔等於法律
佢可以好公正咁用惡法審你都得
（如不誠實使用電腦）

邏輯問題黎，
要麼你不承認體制，
要麼你承認體制。
兩者不能同時為真。

２條問題對呢個討論有咩作用？可否請教一下？

唱左好多年，但未曾見過任何殺戮，空談

呢部分我已解答，示威者係唔承認體制既一部分，而使用承認既部分保護自己

姐係你不同意１既路線，咁行３會自我推翻，如果你係理性既應該都唔會行３，姐係只得２，ＡＬＬ ＩＮ，同意嗎？

其實啲示威者出街唔係都要帶身份證咩

太明顯啦on9仔，仲2914年咩

抱歉我講得差，請多多包涵。
如果楝ＡＬＬ ＩＮ，應當無視所有眼前既事，阻我者殺之。

有Ｄ自然法則係唔會，例如公認既犯法行為，殺人

＼＼司法唔等於法律＼＼
法律難道可獨立於制度之外行之有效嗎？

你嘅logic 都好奇怪。眼見呢度好多人都對你嘅「所謂理性討論」有所保留，我唔排除你提出嘅論點部份成立，但你仍然堅持覺得自己啱曬，其他人永遠都係自我推翻自相矛盾，好難溝通喎⋯⋯

衝紅燈唔係公認既犯法行為?你都識講執法除咗睇犯罪與否重有其他因素，有冇諗過政治問題警察解決都係製造緊問題?

點樣可以只承認體制既一部分？好，就算比你得，咁咪姐係要講法律的時候就有法律, 違法的時候就視法律為惡法。

你話武裝就武裝咩 而家講緊個態度 唔係行動
人地玩陰招唔通你重同人打君子拳咩
示威者就叫無賴？政府就叫正常？
扮哂中立 實則戇尻
最撚矛盾咪你囉

你嘅思緒好混亂
唔係1，唔係3，唔代表要ALL IN,

>. ALL IN,不爭辯案情, 也不承認控罪, 不怕刑罰, 再接再厲

點解唔可以爭辯案情，為未來香港獨立時如何更好地立法舖路？
點解唔可以怕刑罰或者盡量避免刑罰？
將一大堆嘢炒埋一碟，然後逼人話「你宜家係 2 㗎啦，你係咁」？你好亂，應該一樣還一樣

有關連亦唔等於矛盾，雙重標準才是矛盾
司法同立法明顯係兩個情況，不屬雙重標準

示威者唔係一個人
每個人都用唔同方法
有啲人覺得要公民抗命
有啲人覺得要用立法會

同埋講無賴共產黨無賴一百億倍

警察毆打記者及市民時你視而不見、選擇沈默。到有市民以暴制暴對付警察，你就無資格出聲。

點解唔得?難道部分有錯必定為全部為錯?

重有，違法亦冇一定話佢係惡法，例如我就未聽過有人話破壞公物係惡法，惡在於警察濫權濫暴監檢控

大家唔洗再回樓主條on9
條友得個up字 紙上談兵
聽佢講就死咗十年

一句句子，「ＡＡＡＡＡ，ＢＢＢＢ，ＣＣＣＣ」
我引左全句出黎，但只關心ＢＢＢＢ及ＣＣＣＣ部分，ＡＡＡＡ部分都重要但與我討論ＢＢＢＢ及ＣＣＣＣ無關。然後你指責我唔討論ＡＡＡＡ。我感到莫名其妙。

SORRY，介唔介意重新問多一次你想問既問題？我想清楚Ｄ咁答得到你

政治從來不講理性，尤其群眾運動，不過篇文有助獨立思考，推

你認為人必需遵守法律，我舉例子證明並非所有情況都合適

＼＼你話武裝就武裝咩 而家講緊個態度 唔係行動＼＼
我完全同意你呀。咁既然１，３路線都行唔到，行２好正常，但又唔見抗爭係行緊２。

＼＼人地玩陰招唔通你重同人打君子拳咩 ＼＼
路線２絕對唔係君子拳呀。

＼＼示威者就叫無賴？政府就叫正常？＼＼
如果走路線３威者就叫無賴，政府不嬲都係無賴。我沒有假兩難

咁請你幫我搞得清楚個思緒

＼＼點解唔可以爭辯案情＼＼
＼＼點解唔可以怕刑罰或者盡量避免刑罰？＼＼
爭辯案情即是承認體制。
要麼你不承認體制，
要麼你承認體制。
兩者不能同時為真。

＼＼將一大堆嘢炒埋一碟，然後逼人話「你宜家係 2 㗎啦，你係咁」？＼＼
唔係１，唔係３，就只有２，當然可以有４，５，６，７，但未見有人提出。希望你跟得到

完全同意！但你都未答我法律如何可獨立於制度之外行之有效？

完全同意！

＼＼有市民以暴制暴對付警察，你就無資格出聲。＼＼
係冇問題的，但被人捉左就不要爭辯案情／刑期

體制既一部分有錯具體係點樣？可否講多Ｄ？

＼＼重有，違法亦冇一定話佢係惡法，例如我就未聽過有人話破壞公物係惡法，惡在於警察濫權濫暴監檢控＼＼
同意

咁你係咪認為要反送中 應該去外國殺人再番香港先叫公民抗命？

謝過了

其實抗爭者唔係徹底否定目前嘅司法制度（至少我冇見過）
而係期望一個更合符公義嘅司法制度
如同會因言論自由、政治性質、別無他法等理由而判太陽花學運參與者無罪嘅台灣法院一樣
因此 抗爭者仍然會按住呢份期望而響法院作出辯護

另外我唔認識樓主你引用果位作者
但就咁睇 佢好似對抗爭者嘅心態有啲誤解？
好多抗爭者嘅諗法係違法達義
大廈將傾 自然唔會計較破門逃生係咪破壞私人財產
當議會失效 媒體染紅 西環治港
街頭路線就係捍衛言論自由等價值嘅最後手段
其實好多抗爭者未必好否定司法制度
平日亦係守法嘅人 違法只係無奈之舉

＼＼我舉例子證明並非所有情況都合適＼＼
同意，我著重既點係抗爭者不能一方面違法達義（決定了不遵守法律），一方面被捉後又要求爭辯法律觀點／刑期／案情（承認體制）。這是自我推翻

這個問題有咩意義呢？
我從未講過法律可自行運作

何出此言呢？

3. 唔會綁住自己隻手同人打

警察都係一樣咁做

例如，我認為監警制度有問題需要改革
你會唔會話，其他三司十二局都同屬同一體制，你認為監警制度有問題就等於要認為所有決策局都有問題?

其實我都唔認識佢本人，只係得閒睇過佢個BLOG，覺得值得分享。
我認同你講既所有野，只係指出「違法只係無奈之舉」，但無奈之舉是不能JUSTIFY 違法達義既行為。

法律本身就需要一個體制先可以運作。我諗唔到(請你指教)，如何可以只有法律，沒有體制。

此問題回歸到體制中含有多套制度，合併其他問題一併回答

當然唔會，咁樣係將體制的定義過份地放大

唔錯喎

法律係統治者既工具, 除非係自己統治自己 (民主+法治)

我補充少少道德並唔係虛無縹緲

道德係當下人心, 大部分人心係隨時間環境而變
而變得慢既係人性(係指真正既人性, 而唔係書本左膠所講既人性), 而某部分既人心係取決於人性

咁講，法律需要三套制度才可運作
就係你知道既行政立法同司法
三位一體就叫到香港特別行政區既制度
而家出大問題既就係其中兩個

公道地講，文中冇講到所謂「體制」係指邊個體制，姑且當係司法體制，如果抗爭者楝路線３，都避免唔到自我推翻

咁我將體制定義為行政司法同立法
示威者認同司法制度亦唔等於要承同其他兩個呀，咁矛盾之處喺邊?

唔理你爭取咩先，你用暴力就一定錯

＼＼唔係，但可以理解，佢地清楚自己既動機，並對此作出相應行動，係邏輯上已經啱左＼＼
我唔係話佢唔知自己做緊乜，係話佢楝左路線３，會自我推翻

\\“能夠達到目的，手段並冇所謂”咁樣既諗法係效率上亦係正確選擇\\
咁點解唔ALL IN?

咁如果抗爭者, 一面違法達義,比人捉後,又一面爭辯案情,咁你覺得係咪自我推翻?

不是，你撈亂咗次序
一日未判都唔係違法，爭辯完判咗先係違法達義

\\唔理你爭取咩先，你用暴力就一定錯\\
只看標題既話,文中/我都冇咁講過,亦不認同
睇埋內文: \\能夠和平對政府表達訴求，係民主社會嘅特權。換句話講，和平需要有民主作為前提。香港雖有自由，但係無民主。所以，想喺香港和平爭取民主完全係本末倒置。盲目堅持和平嘅人係對武力有潔癖。香港人已經試過晒各種和平手段，武力抗爭係合理嘅下一步。\\

「武力抗爭係合理嘅下一步」,那麼為何不直接ALL IN?

矛盾之處就係，抗爭者打住違法達義的旗號，但當比人捉左，係係體制之下抗辯

合併#343回應

我下個post就會呼籲all in
睇晒成個國際關係政局你就知
其實今次一定要all in

答埋你最後一次 因為未係時候all in
你嘅眼中得三個選項 現實情況係千變萬化
亦都唔只係得呢三個選擇
你要all in都要有籌碼先all in
而家抗爭者籌碼都無等於自殺
即係你玩poker
對手副牌明顯靚過你
人地一pair煙
你就得對三
你重all乜撚嘢in
抗爭唔係持續一兩日嘅事
可以係好多年
過程中會轉變
絕對唔係你所講嘅三個option咁狹窄
所以你都係停止你所謂嘅理性討論
由你限死得三個選擇嘅時候 個討論已經框死咗
唔會得出咩結論 加上你咁自以為是嘅態度
你覺得矛盾咪矛盾
who fucking cares

我唔係講緊法律技術上幾時審到你係被定罪行使左一個違法行為
例如你衝擊狗狗，我想唔洗等到法官判，你都一定係犯上左某Ｄ法律，例如刑毀呀ＥＴＣ

收到！

ON99 自我推翻, 會死架

最後都係邊個打贏邊個話事, 咁鐘意講道理, 走去同中共講

夠無賴先會有更多機會贏

至於, 點解唔ALL IN, 你可以睇下劉邦點成功, 人地係睇情況放注碼, 唔通下下ALL IN 咩, 做乜要去鴻門宴, 唔ALL IN 去打爆項羽?

那麼，我只能對你表示無比既尊敬！祝你好運

未必，只有有一個程序錯誤都唔會入罪
又或者如果真係有特赦唔檢控，都一樣係冇罪
一日未過法庭，一日都唔會話某人一定有罪
呢個係法理上既定義

如你都知ＡＬＬ ＩＮ係唔可行，咁姐係得返１，３路線。１你又覺得已經冇效，姐係只得２，２會自推翻。

＼＼由你限死得三個選擇嘅時候 個討論已經框死咗＼＼
我從來都冇，極力歡迎任何智者提出其他路線！！

搞乜，乜你思緒咁亂
爭辯案情咪講左可以係為左將來香港立法舖路，等大眾對如何立一條好嘅法例有更深認識
爭辯案情根本就唔係承認體制，你唔可以亂套喎大佬，爭辯案情都可以得出「條法例本身唔能夠套用現實」、「條法例過時」、「體制有漏洞」等等結果，如果你唔可以喺唔夠 SUPPORT 嘅情況下就得出結論，你下下咁，就唔駛再傾

就係咁, 睇下老毛, 劉邦點成功

人地唔係只用一個方法

情況啱就做果樣

可以入體制, 可以抗爭, 可以玩分化, 策反, 可以起兵打

如你認為ＡＬＬ ＩＮ非常不利，那麼又不接受路線１。咁你只可以行路線３，不過你會自我推翻。當然，你夠無賴，視自我推翻於無物，繼續行３，係冇問題的，我唔會有意見

你都重係討論緊技術上既操作，而我唔係

你LEVEL 唔夠, 睇唔到巴打想講乜,

請睇下其他人既成功經歷, 我推介你睇老毛/劉邦, 兩個都係無賴政治家

罪得兩個定義，一係法理上，一係道德標準上
咁示威者道德上稱自己違法達義，法理上為自己爭辯，矛盾之處又喺邊?

文中「爭辯案情」既意思係，抗爭者被人捉後既行動，例如上到法庭討論法律觀點，刑期，案情等等。
你爭辯得，姐係「無形中」承認緊個體制。

夾硬駁我無用,

講到明情況放注碼, 而且路線可以成日變, 又俾埋例子你, 你都唔睇

＼＼情況啱就做果樣＼＼
完全同意！但Ｅ家大家覺得就係ALL IN唔可行,法律框架下抗爭又冇效,咁文中就指出,抗爭者做緊既野,就係路線3既野黎,而咁樣做會自我推翻

由得呢個POST 沉, 講黎無謂

咁鐘意理性討論, 去同中共討飽佢

我唔會俾無謂既理性討論限制行動

如你都知ＡＬＬ ＩＮ係唔可行，咁姐係得返１，３路線。１你又覺得已經冇效，姐係只得3，3會自推翻。

咁都唔明?

咁既然唔止得三條路線 你第一點講嘅嘢已經廢哂啦
成場運動咁多人參與
唔會只係行一個路線
可以多重並行
政黨議員會用法律途徑 透過大多數議席窒礙政府施惡法 唔知有無用 但呢條線係行緊 亦即係所謂路線1 係法框下抗爭
第2 立法會個日已經有死士除哂口罩係立法會比人影讀宣言
難道唔叫有哂覺悟被捕？好大程度上佢已經叫做all in 只不過佢選擇唔傷害警察嘅方式犧牲咁解 我未必覺得佢做法係最好 但我會欣賞佢情操 所以其實都有人行緊你所謂嘅路線2
至於路線3其實係不知所謂 呢條路係無得你揀
係一定要行
所以並唔存在咩自相矛盾嘅論述
因為你都好難定義咁多人嘅行為係屬於邊一種
每個人都係獨立個體 無一定話要用咩手法
因為我地無大台 只係有相同嘅信念

咩邏輯嚟
我唔承認獨裁制度，咁獨裁者逼你玩啲唔公平遊戲，咁被欺壓嘅人就唔可以用盡遊戲規則去自保？

即係我大隻過人好多、好打過人好多，我逼人同我打交，我每打人兩拳就容許人哋打返我一拳。
咁你就話任何跟規則打返我一拳嘅人就係承認呢場打交嘅正當性？

佢淨係識講 點點點 所以係自我推翻
真係彩佢都廢尻事

不要被分化

警隊有冇自我推翻呀，冧未呀？

一個遮醜布，spin兩下，個所謂自我推翻就唔見到

我地呢邊係用兄弟爬山架

世事唔係你所諗非黑即白咁on9

唔撚好煩連登，去煩中共啦，你老母

做乜要偷偷地凌晨出POST然後自推？驚第一版就畀人秒？

巴打我要諗一諗,我覆左其他人先
BTW,由沈晚覆到E家,中間訓左陣,如你覺得我已唔係理性討論,請告知,有D累

我點樣夾硬駁你?是否我作出無理指控?

\\講到明情況放注碼, 而且路線可以成日變, 又俾埋例子你,\\
我有睇,我亦都同意

無人可以限制你既行動

好似d 人剛剛學識邏輯分析，好on9咁周圍駁人，咪俾d 人用所謂既"規則"綁死

人(特別係"中國人")最鐘意口講一套去限制人，自己就做另一套

呢條撚屌我已經忍佢好耐。
自已喺澳洲印所腳，但係就對香港成撚日懶理性偽中立咁指手劃腳。
尤其係佢對魚革俾人判暴動罪果幾位嘅意見，真係睇撚到想搵人打鑊佢。

政治嘅嘢邊有唔自我推翻
莫講話政治
自我推翻係人成長嘅必經階段
佢就係咁講自我推翻自我推翻
呢條路唔work咪行第二條 係咁簡單
佢死要拗 重要覺得自己好理性 痴痴地

\\你第一點講嘅嘢已經廢哂啦 \\
邊一個位廢左?

\\成場運動咁多人參與,唔會只係行一個路線,可以多重並行 \\
絕對同意!

\\第2 立法會個日已經有死士除哂口罩係立法會比人影讀宣言
難道唔叫有哂覺悟被捕？好大程度上佢已經叫做all in\\

但未係真正既ALL IN，真。ALL IN係講緊拋頭顱灑熱血既革命。

\\至於路線3其實係不知所謂\\
被迫不能JUSTIFY你可以無視自我推翻，我只指出大家行緊咩路，有咩好壞處

佢係有嘗試用理性傾嘅，不過佢邏輯能力不高，所以佢嘅「理性結論」錯嘅機率好大

好心佢就應該有自知之明，邏輯唔夠好，就應該謙虛啲，而唔係一嘢就擺左「抗爭者自相矛盾」喺標題

佢邏輯唔好，好應該搞清楚件事，先下結論

咁講完一大輪？你有無啲非常具體嘅建議？
無你就唔好再講
繼續做番中學雞數學啦

佢有Ｄ觀點係比較辛辣，我都唔係好識判斷，不過佢都算係專家

^ 答到我未

要討論點樣行 出面大把人講緊
唔需要你玩呢啲邏輯遊戲
如果你只係想證明抗爭者係自相矛盾
我建議你都係講少啲無用嘅說話
因為對點樣行係無意思
ok 我就當係自相矛盾
咁點？你有咩講？好開心？證明到自己係啱？
然後呢？就沒有然後了
抗爭唔會因為你證唔證明到自相矛盾而有任何改變 所以你而家討論嘅嘢純屬自high

呢個係我之前回佢，現實就係咁，再多理論都無用

警隊有冇自我推翻呀，冧未呀？一個遮醜布，spin兩下，個所謂自我推翻就唔見到我地呢邊係用兄弟爬山架世事唔係你所諗非黑即白咁on9唔撚好煩連登，去煩中共啦，你老母

雖然一整段講出嚟係一個整體，但有人對其中一部份有所質疑嘅時候而你拒絕討論仲好義正辭嚴，我覺得唔係一個理性討論嘅表現。
而我眼見其他人對你嘅觀點都有保留，可能係因為事情從來冇絕對嘅對錯，但你一直不斷指責他人自相矛盾其實沒意義，最後結果出咗嚟你先會得到有定案嘅正義，但呢個定義都可以喺日後被推翻，所以我話係無意義。
而不論人哋知唔知道自己有犯罪都好都唔會影響佢嘅抗辯，呢個係佢嘅權利，佢抗辯出嚟可以得到較少嘅後果又或者係冇後果都係人哋嘅手段，同而家嘅抗爭一樣都係手段嘅一種，要經法院判左出嚟之後先至係結果，但呢個結果一樣係可以上訴嘅，有罪無罪唔係你而家喺度審判，道德上每一個個案係唔同人心目中都有自己嘅見解，不論法庭判佢有罪定係冇罪，但法理上經過法庭嘅辯論之後都可以喺法律途徑上面成為合法合理嘅公民抗命。

👌🏻

請問我邊一個位置有不一致既情況出現？麻煩你指出來，讓我回應一下

\\道德上稱自己違法達義，法理上為自己爭辯\\
當聲稱道德上稱自己違法達義，其實都逃離唔到體制之內？

咁睇你最後目的成唔成功架姐

＼＼我唔承認獨裁制度，咁獨裁者逼你玩啲唔公平遊戲，咁被欺壓嘅人就唔可以用盡遊戲規則去自保？＼＼

被欺壓嘅人當然可以用盡遊戲規則去自保
而我講既體制唔係政權體制，係司法體制

打交論：
類比不當。抗爭者個例子係原來佢打著不承認體制既前題，之後被捉時，如果要求爭辯案情等等，就等同承認體制。

你搞亂左，我唔係講緊政權體制，係司法體制

我正正就係指出各條路線既好壞處，等大家自己判斷點行。完全冇慫恿大家一定要行邊條路。

我邏輯能力真的不高。所以還請你指出我／文中論點不足之處。

＼＼邏輯唔夠好，就應該謙虛啲，而唔係一嘢就擺左「抗爭者自相矛盾」喺標題＼＼

我到ｅ家，都想搵到「抗爭者自相矛盾」呢個命題既不足之處／犯了什麼邏輯錯誤。

咁唔係我想討論既重點，我重討論黎做咩！！！？

＼＼但你一直不斷指責他人自相矛盾其實沒意義＼＼
我從未有咁做過，係只係指出如你楝路線３，會遇上自我推翻既謬誤。

姐係後果論？又可以去返原點，何不ａｌｌ ｉｎ？

講完係咪自相矛盾先開新topic
佢唔all in 都唔等於自相矛盾

點會比喻不當呀，成件事係一件事嚟㗎，等如孫中山推翻滿清政權都會經歷過被抓被清朝司法審理過程咋嘛，邊有可能喺推翻獨裁政權時完全脫離司法呀，唔通孫中山啲革命軍被抓，都完全唔抗辯咩？

唔係我亂，係你亂

＼＼佢唔all in 都唔等於自相矛盾＼＼
當然！但我認為，不楝１，２，那麼得返３，３是自我推翻，因為不能同時又承認體制，又不承認體制。

可唔可以貼多次3黎睇吓

或者我咁問，違犯達義係咪等同不承認司法體制？

拘泥於體制呢兩個字係無意思，樣樣嘢推到最極端必然係荒謬。
勾踐臥薪賞膽唔通又係屈服喺夫差底下？思想先係最重要。